<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Борислав Ларін</title>
 <link href="http://brabadu.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://brabadu.com/"/>
 <updated>2013-05-21T23:30:10+03:00</updated>
 <id>http://brabadu.com</id>
 <author>
   <name>Борислав Ларін</name>
 </author>
 
 
 <entry>
   <title>Чому?</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/chomu"/>
   <updated>2013-05-21T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/chomu</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ці думки я спонтанно почав писати в твіттер. Але швидко зрозумів, що твітів стане забагато. Найбільше обурився, коли побачив це відео:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;420&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/iHdB8y7yfOo?color=white&amp;theme=light&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;


&lt;p&gt;Хоч мітинг був ще аж 18 числа, його відголоски лунають досі. І ще лунатимуть принаймні пару днів, а може й довше. Взагалі в ланцюжку: &amp;ldquo;Партія Регіонів&amp;rdquo;, день перемоги, антифашистські мітинги, БТРи на вулицях Києва, спортсмени, відмазування цих спортсменів, дії міністра внутрішніх справ; кожний наступний елемент вводить мене у ще більшу прострацію.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну як, &lt;a href=&quot;http://tyzhden.ua/Society/80080&quot;&gt;як так можна жити&lt;/a&gt;? Як можна за гроші йти і бити когось, виселяти вчительок, віджимати готелі? Дев’яності закінчишлися? Ні, нас туди повернули. Слава Богу, що я тоді був занадто малий, щоб розуміти що відбувається. Шкода, що я бачу це зараз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чому хтось може виправдовувати такий спосіб життя тим, що в Україні не займаються спортом? Мій тренер заробляє на їжу тим, що тренує мене.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Міліція? Я не вірю міліції. Якщо таке серед білого дня відбуваєтсья у центрі столиці країни з 45 мільйонами населення, то в цій країні не залишилося ЖОДНОГО міліціонера, якому б я повірив. Вони закривають очі на БТР, що роз’їжджає перед їхнім носом, вони нічого не роблять коли явно агресивні молоді люди спортивного вигляду провокують та б’ють інших.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не уявляю чесного міліціонера серед натовпу таких, яких я бачу на відео. Якби раптом я був міліціонером, то давно звільнився б. Не може бути чесних людей поряд із цими неробами та статистами. Думаю, що це можна сказати не тільки про міліціонерів, і про інших представників влади чи чиновників. Всі ми з ними стикалися, всі носили дурацькі папірці від одного столу до іншого. Отримаєте ви те, що вам треба, залежить від їх настрою, і ні від чого іншого.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все це викликає в мене відразу і ненависть. Але я не знаю що з цим можна зробити. Єдиний вихід &amp;ndash; еміграція. Зовнішня &amp;ndash; в іншу країну, або внутрішня &amp;ndash; як в тому ж &lt;a href=&quot;/posts/atlant-jogo-plechi&quot;&gt;Атланті, що розправив плечі&lt;/a&gt;. Збиратися невеликою громадою адекватних людей, селитися подалі від всіх подібних діячів, розраховувати тільки на власні сили і сподіватися, що твої справи не стануть предметом зацікавлення тих, хто залишився &amp;ldquo;на великій землі&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Атлант і його плечі</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/atlant-jogo-plechi"/>
   <updated>2013-05-18T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/atlant-jogo-plechi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Називайте мене як хочете, але я спробую дати своє оціночне судження книзі, яку не дочитав до кінця &amp;ndash; &lt;a href=&quot;http://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B2_%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D1%96&quot;&gt;&amp;ldquo;Атлант розправив плечі&amp;rdquo; Айн Ренд&lt;/a&gt;. Проблема в тому, що я не впевнений чи збираюсь дочитувати. Атлант &amp;ndash; монумнтальний труд, три томи &amp;ndash; не жарти. Та й взагалі до класиків треба підохдити обережно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я любитель почитати пердмову або рецензію до книги, якщо там немає спойлерів. І прочитавши передмову до Атланта пізніше отримав все, що обіцяли. Ідея роману захоплююча &amp;ndash; життя в світі, де люди більше схожі на рослинок, ніж тваринок. Сюжет цікавий, він розвивається зрозуміло куди стратегічно, але тактично із сюрпризами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цікаво спостерігати якісь паралелі з сучасністю. Перший том я читав під час передвиборчої кампанї і на одній зі сторінок буквально побачив з’їзд відомої партїї в блакитних кольорах. Так вразився, що аж написав емоційний пост у фейсбучик, що для мене нетипово.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Трішки чорно-білі герої якщо хороший, то хороший на сто відсотків, якщо поганий, то гнилий остаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Загалом, чудова книжка. Перші дві. На третій я задумався, чому до жінок-письменниць іноді ставляться іронічно. А ще через кілька десятків сторінок зрозумів: мене страшно дратують пасажі на кшталт &amp;ldquo;вона подивилися в його очі, вони виражали глибокий сум, тривогу і трошки радості&amp;rdquo;, &amp;ldquo;або &quot;його постать була величною та сплвненою гордості за своє дітище&amp;rdquo;, чи &amp;ldquo;вони сиділи в кімнаті, наповненою урочистою мовчанкою&amp;rdquo;. Я врешті зловив себе на думці, що я щоразу задумуюся як виглядає постать, як звучить ця тиша і якими були очі. Хочеться думати про сюжет, а не про вираз обличчя героя. Коли доходимо до половини третьої книжки і, увага спойлер: Джон Галт читає монолог по радіо. Отут я і здався. Коли чверть книжки &amp;ndash; це повчальний, прискіпливий, самопоторюючийся монолог про їхні чесноти, наші гріхи та в кого який моральний кодекс витримати важко. Особливо враховуючи, що мініверсії цих монологів вже десятки разів проголошувалися різними героями перед цим. Я зрозумів про що він, я знаю що так жити не можна, я усвідомлюю, що це програмна промова, заради якої почалися перші два томи. Але так не можна. Я хочу дізнатися чим все закінчиться &amp;ndash; &amp;ldquo;всі помруть&amp;rdquo; чи &amp;ldquo;помруть, але пізніше&amp;rdquo;. А не можу я цього дізнатися, немає настрою це далі читати. Плюс всі ці очі, сповнені змішаних почуттів.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хоча, можливо, ще не все втрачено і це я, &lt;a href=&quot;/posts/pro-normalnist&quot;&gt;ненормальний&lt;/a&gt;, наговорюю і треба мені поважати та читати класиків. Бо книжка таки вартісна, про правильне каже.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Про швидкість</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/pro-shvydkist"/>
   <updated>2013-05-12T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/pro-shvydkist</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ми з друзями нещодавно вирішили зробити вечір класичного американського кіно. Знайшли фільм, який ще ніхто не бачив - вибір пав на &lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/title/tt0076451/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;#8220;Н’ю-Йорк, Н’ю-Йорк&amp;#8221;&lt;/a&gt;. Озброїлися попкорном, увімкнули на повний екран та почали дивитися. Перше здивування було в довжині першої ж сцени. Герой-хлопець шукає собі дівчину на ніч і намагається познайомитися з головною героїнею. Сцена триває нескінченно довго. Вона від нього відмахується, він чіпляється назад, вона ховається, він на неї натикається знову. В сучасному фільмі вже півроку минуло б і сюжетних поворотів влізло б з десяток.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ще до того дивилися &lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/title/tt0078748/?ref_=sr_1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Чужого&lt;/a&gt;. Приблизно та сама ситуація - ніхто нікуди не квапиться, сцени спокійно перетікають одна в одну. &lt;br/&gt;А тепер згадаємо про фейсбуки та твіттери із короткими але швидкими новинами про все від усіх. Ритм життя прискорюється в рази. І найкраще це видно за такими от відбитками часу, якими стали кіно та все мистецтво загалом. Більше, яскравіше, швидше-швидше-швидше!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зараз вже не пригадаю де саме, але від когось чув, що з часом &amp;#8220;середній темп в сучасній музиці&amp;#8221; зростає. Хоча навіть коли олімпійці ставлять нові рекорди, вже подейкують, що людство наближається до своїх фізичних обмежень. Цікаво, куди це нас приведе. Кількість переросте в якість? Або може спокійно придумаємо нові спортивні та творчі дисципліни і почнемо з початку прискорюватися в них? ;)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Про нормальність</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/pro-normalnist"/>
   <updated>2013-05-09T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/pro-normalnist</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Прочитав &lt;a href=&quot;http://www.npr.org/blogs/krulwich/2013/05/06/181613582/our-very-normal-solar-system-isn-t-normal-anymore&quot; title=&quot;пост&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;пост&lt;/a&gt; в блозі Роберта Крулвіча про нашу зоряну систему. Головна ідея в тому, що ми непогано дослідили власну домівку - Сонячну систему. Загальновідомо, що тверді планети ближчі до сонця, газообразні подалі. Час обертання Землі навколо Сонця - 365 днів, в Юпітера в разі більше, бо він далі від Сонця. І от люди вирішили, що більшість зоряних систем схожі на нашу. Та щокраще ми дізнаємося про інші системи, виявляється, що переважна більшість з них відрізняються від нашої. І за порядком розміщення планет з різним хімічним складом, і за часом обертання навколо зірки, багато в чому. Виходить, що це не вони незвичні, це ми незвичні.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;І тут задумуєшся, а може і в буденному житті теж не все нормально? Добре, що на планеті є ще 6-7 мільярдів людей, дивлячись на яких можна відкоригувати свої орієнтири. Може неправильно викидати сміття собі під ноги? Може неправильно цілим суспільством &lt;a href=&quot;http://life.pravda.com.ua/columns/2011/06/16/80443/&quot; title=&quot;накидатися&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;накидатися&lt;/a&gt; на вагітних та молодих мам? Або навпаки, заспокоїти себе в чомусь, зрозумівши що в тому чи іншому ти все робиш правильно: правильно переходиш дорогу на зелене світло, вітаєшся з сусідами. Як і у всьому, головне не перемудрити з протиставлянням себе до інших.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А для допитливих ще пораджу подкаст, в якому Роберт Крулвіч один з ведучих - Radiolab. Один з небагатьох неайтішних подкастів, які мені надзвичайно подобаються. Вони примудряються знаходити вражаючі теми: науково-популярні, історичні, людські та ще купу всякого. Якщо нормально розумієте англійську, то однозначно раджу спробувати.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Про свята</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/pro-svyata"/>
   <updated>2013-05-08T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/pro-svyata</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Щороку ми всі спостерігаємо чималу громадську дискусію щодо травневих свят. Їх багато, вони довгі, довгоочікувані та виснажливі. На це можна дивитися принаймні з двох боків. Розумію роботодавців, які мають платити повну зарплатню за те, що народ фактично працював лише півмісяця. Розумію і всіх робітників-працівників, яким хочеться привітати весну та поїсти шашлика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цього року проблема постала особливо гостро, бо виходити працювати на два дні серед тижня - справжнє знущання над собою. Перший день тільки згадуєш на чому зупинився, дивишся на такі ж розгублені очі колег і читаєш корпоративну пошту. Другий день теж без сплеску продуктивності. Всі ходять в очікуванні наступної порції свят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;І от в цьому компоті народної радості я зрозумів, що насправді від пари вихідних я би відмовився. Мені навіть загалом все одно від яких саме :) Головне, щоб хоч трошки відпочинку лишили, бо таки хочеться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Якщо розібратися, то вихідний понеділок після Великодня не настільки вже необхідний. Святкують все таки в неділю, а навіть після всенічної можна спокійно відіспатися в той же день. Про перше травня мені взагалі важко щось сказати як про свято, що потребує окремого вихідного. Думаю, зі мною погодяться і ще десь із 99% громадян. День Перемоги, як на мене, одне з неоднозначних свят. Об’єктивної необхідності в ньому дедалі менше, хоча знайдуться ті, хто буде кричати про пам’ять предків і необхідність вихідного.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вихідний хочеться, бо весна, а не через щось інше. Який буде привід - неважливо, але якщо його б не було, то варто було б вигадати. Та зараз таких приводів, здається, все таки забагато.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Про подорожі</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/pro-podorizhi"/>
   <updated>2013-05-02T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/pro-podorizhi</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Я досить немало помандрував Україною, зазвичай потягом. За останній місяць довелося двічі проїхатися через пів-України машиною. Спочатку з Києва до Львова, а потім з Києва в Донецьк.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В цьому є якась романтика, замішана на цілому ряді фільмів від &amp;#8220;Бумеру&amp;#8221; (хоч яким би не був фільм, але на мою неокріпшу психіку він справив на мене серйозне враження) до &amp;#8220;О чем говорят мужчины&amp;#8221; разом з цілим ворохом голівудських.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В цьому є особливий кайф: перти по трасі, час від часу зупинятися на заправках, пити каву чи морозиво, потягуватися, їсти бутерброди на багажнику ну і все це.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Загальне враження, що ти їдеш, а не тебе везуть. Навіть якщо ти не за кермом. Ну і різні ніштяки від того, типу обраної тобою музики та темпу пересування. Приємно здивувала наявність працюючої інфраструктури: реально можна зупинитися в якомусь придорожньому кафе чи готелику і там не буде так страшно, як мені, чомусь, здавалося. Більшість же подібних кафешок об’єднує те, що половини меню в них наразі немає, а салатики такі домашні і рідні.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Словом, якщо ви раніше так не мандрували, то раджу - дуже цікавий досвід. Головне - гарна компанія. Залишилося ще на південь поїхати на вихідні. Десь в Одесу, там теж має бути цікаво.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Про спорт</title>
   <link href="http://brabadu.com/posts/pro-sport"/>
   <updated>2013-04-26T00:00:00+03:00</updated>
   <id>http://brabadu.com/posts/pro-sport</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Передмова: формат блогу ще незрозумілий мені самому, тому буду потрошку експериментувати і писати про все більш-менш підряд. А далі буде видно.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я програміст, зі спортом в мене спільного небагато. Та моя дівчинка вирішила, що нам треба зайнятися спортом. Я був проти спортзали, хотів просто бігати зранку. Та кохана знає як мене вмовити, тож ми записалися на тренування до місцевого &amp;#8220;фітнес-центру&amp;#8221;. Я вам скажу, спорт - це надзвичайно корисна річ. Тепер ми із задоволенням тричі на день встаємо о шостій ранку, коли раніше і о 8 встати було проблемою. Починати день із досить значних фізичних навантажень - забезпечити собі заряд бадьорості на цілий день. Я не виснажуюсь на повну, бо ще й працювати треба. Тож поки доїжджаю до роботи, відпочиваю і вже готовий плідно працювати на благо сім’ї.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну і виходить не без бонусів у вигляді значно більш приємних на вигляд м’язів на руках та інших місцях :) Єдина нюанс - тренування на ноги. Я після них - ледь дихаю. Але все одно кайф!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Словом спорт - це ага. Не обов’язково в спеціальних спортзалах. Зараз і вже нарешті і на вулиці можна гарненько порухатися. Думайте про своє дорогоцінне тіло, бо не всі його частини можна замінити і поправити. Як пишуть на пожежних станціях: &amp;#8220;Запобігти, врятувати, допомогти&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>